# Glowworm Swarm Optimization (GSO)

Дисциплина: **Современные методы оптимизации**

Тема: **Улучшение популяционного алгоритма**

Реализация алгоритма стаи светлячков и его модификации
![](swarm.png)
Сходимость базового алгоритма GSO:
![](convergence.png)
Сходимость модификации алгоритма GSO
![](convergence_improved.png)